p按同h按一問

想問一下按揭既p按同h按要咩分別，我係網上睇到一般p按為3.5%一年。邊個plan底d？如果要買500萬以下既樓（一手或二手居屋）

大部份人都係H按，而家H係0.1-0.2 + 1.X%

2手居屋你冇綠表 白居二
仲買來做咩

居屋好似只可用P按WOR

係一個月計定係一年？

依家借400萬買居屋俾息仲貴過借700萬買私樓

咁唔係無得比較邊個底d😢

堅係wor

問：如何計算居屋的按揭利率？能不能選擇H按？
答：按揭利率以最優惠的利率計算，目前為 P-2.75% (P=5.25%)，或 p-2.5% (p=5%)，年利率同為2.5%。另外，政府規定居屋按揭不能選擇H按。

點解咁講

未補地價政府樓只可p按

中左一手居已經好好彩啦（皇后山可能除外）

認真

對，居只可P按

私樓/已補地價既居屋先可以做H按。
綠表/白表就要做P按。1+2.5%

真[url][/url]
依定除左過唔到壓測或者你想買平樓又唔想做按揭，否則買居屋真的好笨

一年 , 一個月除12計一次息

哦，原來係咁

上面有人話係2.5%，依家有d亂

居屋得p rate無得你諗
除非你買補左地價既居屋

補左地價呢？ 可以h按？

已補就跟私樓